.. _`การนำเข้าข้อมูล GPX`:

10.	การนำเข้าข้อมูล GPX
========================

ข้อมูลที่ได้จากเครื่อง GPS ส่วนใหญ่จะบันทึกข้อมูลเป็บไฟล์แบบ GPX การนำไฟล์มาใช้งานสามารถทำได้ดังนี้

1. กดปุ่ม Add Vector Layer
2. เลือกตรง File สำหรับการเลือกเปิดข้อมูลที่จัดเก็บอยู่ในคอมพิวเตอร์
3. กดปุ่ม Browse เพื่อเลือกข้อมูลที่ต้องการเปิด จากโฟลเดอร์ GPX
4. เลือกชั้นข้อมูล Waypoints_23-JAN-15 และกดปุ่ม Open สำหรับการเปิดข้อมูล
5. เลือกประเภทของข้อมูลที่ต้องการเปิด

   .. _figure_modeler:

   .. figure:: img/10_1.png
      :align: center 

6. ชั้นข้อมูล Point ที่แสดงบนหน้าจอ Map Display

   .. _figure_modeler:

   .. figure:: img/10_2.png
      :align: center 
 
**หมายเหตุ :** การบันทึกข้อมูลจากไฟล์ GPX ที่นำเข้ามาให้อยู่ในรูปแบบของ Shapefile สามารถทำได้โดยวิธีการ Save as เป็นข้อมูล Shapefile กำหนดให้เก็บข้อมูลไว้ที่ Lab/GPX ตั้งชื่อไฟล์ ExportGPX.shp
